Haar moeder ongeduldig ontmoette haar bij de deur van de kleedkamer, de vraag waarom Lady Catherine niet zou vallen en de rest zelf.
"Ze niet kiezen," zei haar dochter, "zij zou gaan."
"Ze is een prima ogende vrouw!
En haar roeping hier was wonderbaarlijk groot maatschappelijk!
Voor zij kwam slechts, naar ik aanneem, vertellen Collinses waren goed.
Ze is op haar weg ergens, ik durf zeggen, en dus passeert Meryton, dacht ze misschien ook een beroep op u. Ik veronderstel dat ze had niets speciaals om u te zeggen, Lizzy?"
Elizabeth werd gedwongen om in een kleine leugen hier; voor de inhoud van hun gesprek onmogelijk was.
Hoofdstuk 57 De verontrusting stel ik vast van geesten die deze buitengewone bezoek gooide Elizabeth in, kon niet gemakkelijk op te lossen; noch kan zij voor vele uren, leren denken van minder dan onophoudelijk.
Lady Catherine bleek inderdaad de moeite genomen van deze reis van Rosings, met als enig doel tjdens haar vermeende betrokkenheid bij Mr. Darcy.
Het was een zinvolle regeling, om er zeker van te zijn!
Maar uit het verslag van hun aanstelling kon ontstaan, Elizabeth werd met verlies te denken; tot ze herinnerde dat _zijn_ de intieme vriend van Bingley en _haar_ ze de zus van Jane, was genoeg, in een tijd waarin de verwachting van een bruiloft die iedereen enthousiast voor een ander, voor de voeding van het idee.
Ze had zelf vergeten te voelen dat het huwelijk van haar zus moeten hen vaker samen.
En haar buurlanden in Lucas Lodge, dus (bij hun communicatie met de Collinses, het verslag geconcludeerd tot Lady Catherine) slechts ingesteld dat als bijna zeker en onmiddellijk, die ze had uitgezien als mogelijk op een later tijdstip.
In revolving Lady Catherine's blijken echter kon ze niet nalaten enige verwarring omtrent de mogelijke gevolgen van haar volhardt in deze interferentie.
Uit wat ze had gezegd van haar resolutie om te voorkomen dat hun huwelijk en Elizabeth dat ze mediteren een aanvraag tot haar neef en hoe _hij_ misschien een soortgelijke vertegenwoordiging van de kwaden bevestigd aan een verbinding met haar, ze durfden niet uitspreken.
Ze wist niet precies het niveau van zijn genegenheid voor zijn tante, of diens afhankelijkheid van haar beslissing, maar het was natuurlijk om te veronderstellen dat hij dacht veel hoger van haar la Marquise dan _zij_ kon doen; en het was zeker dat bij de opsomming van de ellende van een huwelijk met _1_, wiens directe verbindingen waren zo ongelijke hijzelf zijn tante wil hem op zijn zwakste kant.
Met zijn opvattingen over menselijke waardigheid, zou hij waarschijnlijk van mening dat de argumenten die naar Elizabeth verscheen zwak en belachelijk, bevatte veel verstandigs en solide redenering.
Indien hij was wankelend voor wat hij moet doen, die vaak leken, de adviezen en afwijzen van zo dichtbij een relatie tot beslechting van alle twijfels en bepaal hem tegelijk zo blij omdat waardigheid onbevlekt zou maken hem.
In dat geval zou hij terugkeren niet meer.
Lady Catherine ziet hem in haar weg door de stad; en zijn engagement om Bingley komen opnieuw naar Netherfield moeten inschikken.
